# Kubernetes для DevOps: развертывание, запуск и маштабирование в облаке
# Д. Арундел, Д. Домингус.

По мнению авторов книги сейчас происходят 3 революции:создание облака, расцвет DevOps и появление контейнеров.

Основная идея облака: вместо покупки компьютера, которое легко ломается и быстро устаревает, можно покупать вычисления у компаний.

`Инфраструктура как услуга (infrastructure as a service, IaaS)` - облачная инфраструктура для запуска собственных сервисов.
`Программное обеспечение как услуга (software as a service, SaaS)` - аренда облачных сервисов, 
а в сущности - это доступ к чужому ПО за плату.
`Функции как сервис (functions as a service, FaaS)` - это когда платформа позволяет выполнять код, написанный на языках 
программирования, не требуя при этом никакой компиляции или развертывания вашего приложения.

Написание кода `разработчиками (developers)` и запуск вместе с эксплуатацией этого кода 
`администраторами (operations)` - два разных направления, чьи цели и мотивации противоречат друг другу. 
Разработчики часто стремятся на быстрой реализации новых возможностей, когда сисадмины заботятся о стабильности и 
надежности сервисов в долгосрочной перспективе. DevOps началось с попыток свести две группы в воедино.

Д. Уилис - автор книг по DevOps.

Нет окончательного мнения о том, что такое DevOps. Точно можно выделить 4 ключевых аспекта: культура, автоматизация,
измерение, обмен знаниями. Есть алтернативное мнение - троица DevOps: люди и культура, процесс и практика,
инструменты и технологии.

Важная деталь - практика зависит прежде всего от человеческого, а не от технологического фактора.

С точки зрения бизнеса DevOps имеет следующее описание: «Улучшение качества ПО путем ускорения цикла выпуска версий с
помощью облачных методик и автоматизации и с дополнительным преимуществом в виде того, что программное обеспечение на
самом деле продолжает работать в промышленных условиях».

Контейнеры содержат все самое необходимое, а виртуальные машины помимо этого содержат еще много лишнего.
Поэтому контейнер быстрее работает и меньше занимает памяти на диске. И контейнеры работают непосредственно на
реальном оборудовании, в отличии от виртуальной машины.

Рекоминдация автора:  прочитать книгу "Kubernetes: трудный путь".
Обзор на утилиты, установщики и инструменты для Kubernetes и сервисы по развертыванию Kubernetes в облаке.